\documentclass[14pt,a4paper,report]{ncc}
\usepackage[a4paper, mag=1000, left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm, headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{listings} 
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{adjustbox}
% \usepackage{flafter}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\lstset{% Собственно настройки вида листинга
inputencoding=utf8, extendedchars=\true, keepspaces = true, % поддержка кириллицы и пробелов в комментариях
language=Pascal,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}      % если нужно добавить комментарии в коде
}

\begin{document}

% Переоформление некоторых стандартных названий
% \renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\def\contentsname{Содержание}

% Оформление титульного листа
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{
Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\[5mm]
Кафедра компьютерных систем и технологий.
}

\vfill

\textbf{
	Лабораторная работа №: 5. Проектирование многофункиональных регистров.\\[6mm]
}
\end{center}

\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Выполнил студент:\\[2mm] 
Мельников Иван Алексеевич\\
группа: Б21-503\\
Login: Login: B21\_503\_14\\
Password: RG5dH65y\\[5mm]
\end{minipage}%
\vfill
\begin{center}
 Москва, \theyear\ г.
\end{center}
\end{titlepage}

% Содержание
\tableofcontents
\newpage

\section{Цель работы}
изучить один из основных узлов цифровых схем $-$ регистр хранения и сдвига; 
овладетль методом проектирования многофункциональных регистров;
получить навыки проектирования многофункциональных регистров на VHDL;
приобрести опыт экспериментального исследования регистра.

\subsection{Подготовка к ЛР}
\begin{itemize}
	\item Изучить описание лабораторной работы. 
	\item Спроектировать и изобразить логическую схему заданного варианта многофункционального регистра. 
	\item Нарисовать условное графическое обозначение многофункционального регистра (см. рис. 5.7). 
	\item Создать описание регистра на VHDL в соответствии с условиями варианта. 
	\item Разработать и изобразить схему исследования спроектированных регистров с использованием макроэлементов стенда. 
		Схема, построенная с использованием макроэлементов стенда, должна обеспечить проверку в статическом режиме 
		(от одиночных импульсов) всех микроопераций регистров, в динамическом режиме — только микрооперации логического сдвига. 
\end{itemize}

\subsection{Порядок выполнения}
\begin{itemize}
	\item Выполнить ввод и отладку моделированием спроектированной схемы регистра в редакторе схем системы Xilinx Foundation. 
	\item Создать подсхему (макроэлемент) введенной схемы регистра. 
	\item Выполнить ввод и отладку описания регистра на VHDL в том же проекте, где был реализован схемный вариант регистра. 
	\item Выполнить подготовку и размещение двух вариантов регистра на кристалле, подсоединив к входам и выходам макроэлементы стенда в соответствии с разработанной схемой исследования. 
	\item Измерить с помощью временного моделирования: задержки переключения регистра по синхронизирующему и установочному входам;
		время предварительной установки сигналов на управляющих входах и входах данных; 
		время удержания сигналов на входах данных. 
	\item Выполнить загрузку проекта в ПЛИС стенда и произвести отладку схем на макете. 
	\item Измерить задержки переключения загруженных схем регистра. 
\end{itemize}

\newpage

\section{Кодирование микроопераций регистра}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{Таблица микроопераций регистра}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\multicolumn{5}{|c|}{Входа} & \multirow{2}{*}{Микороперация} \\
				CLR & Y1 & Y2 &  C1 & C2  &                              \\ \hline
				1   & X  &  X &   X &  X  & Установка в "0"              \\ \hline
				0   & 0  &  0 & 0/1 &  X  & Сдвиг вправо                 \\ \hline
				0   & 0  &  1 & 0/1 &  X  & Сдвиг влево                  \\ \hline
				0   & 1  &  0 & 0/1 &  X  & Параллельная загрузка        \\ \hline
				0   & 1  &  1 &   X & 0/1 & Загрузка инверсного кода     \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

\section{Функция возбуждения входа D триггера i-ого разряда}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{Таблица микроопераций регистра}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				Y1 & Y2 & $f_0$ & $f_1$ & $f_2$ & $f_3$    \\ \hline
				0  &  0 & $Q_1$ & $Q_2$ & $Q_3$ & $Q_3$    \\ \hline
				0  &  1 & $SLI$ & $Q_0$ & $Q_1$ & $Q_2$    \\ \hline
				1  &  0 & $D_0$ & $D_1$ & $D_2$ & $D_3$         \\ \hline
				1  &  1 &  $\overline{Q_0}$ &  $\overline{Q_1}$    &  $\overline{Q_2}$   & $\overline{Q_3}$   \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}
		\\ $\displaystyle F_0 = \overline{CLR}(\overline{Y_0} \overline{Y_1} Q_1  \lor  \overline{Y_0} Y_1 SLI   \lor  Y_1 \overline{Y_2} D_0   \lor  Y_1 Y_2 \overline{Q_0})$
		\\ $\displaystyle F_1 = \overline{CLR}(\overline{Y_0} \overline{Y_1} Q_2  \lor  \overline{Y_0} Y_1 Q_0   \lor  Y_1 \overline{Y_2} D_1   \lor  Y_1 Y_2 \overline{Q_1})$
		\\ $\displaystyle F_2 = \overline{CLR}(\overline{Y_0} \overline{Y_1} Q_3  \lor  \overline{Y_0} Y_1 Q_1   \lor  Y_1 \overline{Y_2} D_2   \lor  Y_1 Y_2 \overline{Q_2})$
		\\ $\displaystyle F_3 = \overline{CLR}(\overline{Y_0} \overline{Y_1} Q_3  \lor  \overline{Y_0} Y_1 Q_2   \lor  Y_1 \overline{Y_2} D_3   \lor  Y_1 Y_2 \overline{Q_3})$

\section{Схема многофункционального регистра}

	\includegraphics[scale=0.5]{1}

	\newpage

\section{Описание регистра на VHDL}
	\subsection{Модель на VHDL}
		\begin{lstlisting}[language=vhdl]

	entity REG is 
   port (
    C1, C2, Y1, Y2, CLR: in BIT;
    D0, D1, D2, D3, DP: in BIT;
    Q0, Q1, Q2, Q3: buffer BIT
   );
  end REG;

  architecture REG_arch of REG is 
  signal C: BIT;
  begin
   process (C1, CLR)
   variable s: bit_vector (1 downto 0);
   begin
    s := Y1 & Y2;
    C <= (C1 and ((not Y1 and not Y2) or (not Y1 and Y2) or (Y1 and not Y2))) or (C2 and Y2 and Y1);
    

    if CLR = '1' then Q0 <= '0'; Q1 <= '0'; Q2 <= '0'; Q3 <= '0';
    elsif C'event and C='1' then 
     case s is
      when "00" => Q0 <= Q1; Q1 <= Q2; Q2 <= Q3; Q3 <= Q3;
      when "01" => Q0 <= DP; Q1 <= Q0; Q2 <= Q1; Q3 <= Q2;
      when "10" => Q0 <= D0; Q1 <= D1; Q2 <= D2; Q3 <= D3;
      when "11" => Q0 <= not Q0; Q1 <= not Q1; Q2 <= not Q2; Q3 <= not Q3;
     end case;
    end if;
   end process;

		\end{lstlisting}

	\newpage

\section{Функциональное моделирование}
	\includegraphics[scale=0.3]{3}


\section{Динамические параметры регистров}
		
    \scalebox{0.55}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
				\hline
				Параметр & Регистр на DV & Регистр на VHDL \\ \hline
				\textit{Время предварительной установки сигналов параллельной загрузки} &  & \\ \hline
				\textit{Время удержания сигналов параллельной загрузки} & & \\ \hline
				\textit{Время предварительной установки управляющих сигналов} & & \\ \hline
				\textit{Время удержания управляющих сигналов} & & \\ \hline
		\end{tabular}}

\end{document}

\end{document}
